---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۱۲
---
# غزل شمارهٔ ۴۱۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نمی خواهیم روی تلخ ابر نوبهاران را</p></div>
<div class="m2"><p>به مشت خار ما سرگرم کن آتش عذاران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز چشم شور زاهد جام در دستم نمکدان شد</p></div>
<div class="m2"><p>سزای آن که در مجلس دهد ره هوشیاران را!</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>غبار عاشقان چون گردباد از پای ننشیند</p></div>
<div class="m2"><p>گره نتوان زدن در سنگ، خاک بی قراران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به زخم چنگل شاهین بساز ای کبک بی پروا</p></div>
<div class="m2"><p>به رعنایی بریدی تیغ چندین کوهساران را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چه لازم کلک صائب را گهرریزی سبق دادن؟</p></div>
<div class="m2"><p>چرا ریزش دهد تعلیم کس ابر بهاران را؟</p></div></div>